{
    "question": "Panjang busur AB =5 cm, panjang busur CD =8 cm, dan sudut AOB =15\u00b0, maka besar sudut COD adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "AB = 5 cm<br>CD = 8 cm<br>AOB = 15 derajat<br>AOB/ COD = AB/ CD<br>COD= AOB. CD/ AB<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 15. 8 / 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 24 derajat<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2-tentukan-besar-su-637",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2 tentukan besar sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut:    A.10 cm\u00b2\r\nB.20 cm\u00b2\r\nC.40 cm\u00b2\r\nD.50 cm\u00b2\r\nE.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>200 cm\u00b2 = 360</span>\u00b0<br><br>a. 10cm\u00b2 = 360/20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18\u00b0<br><br>b. \u00a020cm\u00b2 = 18\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 36\u00b0<br><br>c. \u00a040cm\u00b2 = 36\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72\u00b0<br><br>d. \u00a050cm\u00b2 = 72\u00b0 + 18\u00b0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 90\u00b0<br><br>e. \u00a0100cm\u00b2 = 90\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pinjaman-awal-sebesar-rp-400000-akan-diangsur-tiap-bulan-selama-432",
            "question": "pinjaman awal sebesar rp 400.000 akan diangsur tiap bulan selama 8 bulan. jika besar pinjamanya 18% per tahun,maka sisa angsuran beserta bunganya setelah angsuran ke 6 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya jawabannya C, Rp.\u00a0112.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1hitunglah-luas-lingkaran-jika-diketahui-ukuran-diameternya-adal-169",
            "question": "1.hitunglah luas lingkaran jika diketahui ukuran diameternya adalah sebagai berikut.    a.10cm\r\n b.12cm\r\n c.14cm\r\n d.16cm\r\n e.18cm\r\n\r\n 2.luas suatu kebun yang berbentuj lingkaran adalah 2.464cm2 . hitunglah:\r\n a.jarak terjauh kedua ujung kebun tersebut,\r\n b.jarak dari titik kebun ke ujung lapangan,\r\n c.keliling lapangan tersebut.\r\n\r\n 3.sebuah kolam yang berbentuk lingkaran memiliki diameter 10m. ditepi kolam terdapat jalan dengan lebar 2 m.tentukan:\r\n a.luas kolam tersebut\r\n b.luas jalan ditepi kolam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a. r = 5cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0L O= phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a03,14 x 5 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 78,5 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 b. r = 6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0L O= phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3,14 x 6 x\u00a06<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 113,04 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0c. r = 7 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0L O = phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 22/7 x 7 x 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 154 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 d. r = 8 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 L O = phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a03,14 x 8 x\u00a08<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 200,96 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 e. r = 9 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L O = phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 9 x 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 254,34 cm^2<br><br>2. L O \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2464 cm^2<br>\u00a0 \u00a0phi x r^2 \u00a0 \u00a0\u00a0= 2464<br>\u00a0 \u00a022 / 7 x r^2 = 2464<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0r^2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2464 x 7 / 22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0r^2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 784<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 28cm<br>\u00a0a. jarak terjauh kedua ujung = diamater<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 56 cm<br>b. jarak titik kebun keujung = r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 28 cm<br>c. K O = 2 x phi x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 22/7 x 28<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 176 cm<br><br>3. r kolam = 5 m<br>\u00a0 \u00a0 r2= (10+4)/2 \u00a0#keterangan = 4 adalah 2 x lebar kolam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7 m<br><br>a. L kolam = phi x jari-jari kolam^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 5 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 78,5 m^2<br><br>b. L jalan = L2 - L kolam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = phi x jari-jari jalan^2 - 78,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 22/7 x 7 x 7\u00a0-78,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 154 - 78,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 75,5 m^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-keliling-lingkaran-yang-memiliki-ajari-jari-7-cm-bjar-205",
            "question": "Hitunglah keliling lingkaran yang memiliki    a.jari jari 7 cm\r\n b.jari jari 50 cm \r\n c.diameter 21 cm\r\n d. diameter 10 cm\r\n e. luas 314 cm\r\n f. luas 616 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. K= 2\u03c0r <br>K= 2 x 22/7 x 7<br>K = 44<br><br>b. K = 2\u03c0r<br>K = 2 x 3,14 x 50<br>K = 6,28 x 50<br>K = 314<br><br>c. K = \u03c0d<br>K = 22/7 x 21<br>K = 66<br><br>d. K = \u03c0d<br>K = 3,14 x 10<br>K = 31,4<br><br>e. L= \u03c0r\u00b2<br>314 = 3,14 x r\u00b2<br>r\u00b2 = 314/ 3,14<br>r\u00b2 = 100<br>r= \u221a100<br>r = 10<br><br>K= 2\u03c0r<br>K = 2 x 3,14 x 10<br>K = 62,8<br><br>f. L = \u03c0r\u00b2<br>616 = 22/7 x r\u00b2<br>r\u00b2 = 616/ 22/7<br>r\u00b2 = 196<br>r = \u221a196<br>r = 14<br><br>K = 2\u03c0r<br>K = 2 x 22/7 x 14<br>K = 88<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-besaran-dan-satuan-internasional-143",
            "question": "1. sebutkan besaran dan satuan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. massa | kilogram (kg)<br>2. panjang | meter (m)<br>3. kuat arus | Ampere (A)<br>4. waktu | sekon (s)<br>5. suhu | Kelvin (K)<br>6. jumlah zat | mol (mol)<br>7. intensitas cahaya | candela (cd)</span><span>tapi ini kaya nya pelajaran ipa bukan matematika\u00a0</span><span>kalau matematika itu kaya gini\u00a0</span><span><span>Panjang[L]<br>Massa[M]<br>Waktu[T]<br>Suhu<br>Kuat Arus[I]<br>Intensitas cahaya[J]<br>Jumlah zat[N]</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-14-x-10-23x-5-adalah-mo-758",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan 1/4 (x-10) = 2/3x-5 adalah.... Mohon dibantu ya tugas pr saya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4x-5/2= 2/3x-5<br>1/4x-2/3x=-5-5/2<br>-5/12x= -5/2<br>-5x=-30<br>x= 6",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/4x - 10/4 = 2/3x - 5<br>1/4x - 2/3x = -5 + 10/4<br>-5/12 x = -5/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -5/2 : -5/12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 x = 6<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-uang-danika-jumlah-uang-mereka-dan-dina-74-jika-s-669",
            "question": "perbandingan uang danika\u00a0 jumlah uang mereka dan dina 7:4 jika selisih uang mereka 45000 jumlah uang mereka adalah ? pake cara ..please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : VII (1 SMP)<br>Materi : Perbandingan<br>Kata Kunci : perbandingan, selisih, jumlah<br><br>Pembahasan :<br>Diketahui perbandingan\u00a0uang Danika dan Dina adalah 7 : 4.<br>Jika selisih\u00a0uang mereka\u00a0Rp45.000,00, maka perbandingan yang digunakan senilai.<br>Misalkan Danika = p<br>Dina = q<br>Sehingga perbandingannya<br>p : q = 7 : 4<br>\u21d4 p/q = 7/4<br>\u21d4 7q = 4p<br>\u21d4 q = 4/7 p<br>Kemudian,<br>p - q = 45.000<br>\u21d4 p = 45.000 + q<br>\u21d4 p = 45.000 + 4/7 p<br>\u21d4 p - 4/7 p = 45.000<br>\u21d4 7/7 p - 4/7 p = 45.000<br>\u21d4 3/7 p = 45.000<br>\u21d4 p = 45.000 x 7/3<br>\u21d4 p = 315.000/3<br>\u21d4 p = 105.000<br>Nilai p kita substitusikan ke persamaan<br>p - q = 45.000<br>\u21d4 q = p - 45.000<br>\u21d4 q = 105.000 - 45.000<br>\u21d4 q = 60000<br>p + q = 105.000 + 60.000 = 165.000<br>Jadi, jumlah uang mereka adalah Rp165.000,00<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kolam-ikan-mempunyai-volume-3600-literjika-kolam-tersebu-839",
            "question": "Sebuah kolam ikan mempunyai volume 3.600 liter.jika kolam tersebut dialiri air dengan debit 40liter/menit,maka waktu yg diperlukan untuk mengisi kolam tersebut sampai penuh adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3.600 : 40 =90 menit",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3600 liter : 40 liter/menit = 90 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-sebuah-akuarium-seharga-rp-45000000-j-133",
            "question": "Seorang pedagang membeli sebuah akuarium seharga Rp 450.000,00. Jika pedagang tersebut menghendaki untung 20%, berapa rupiah akuarium tersebut harus dijual?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "540.000 20 persen dr 450.000 = 90.000 jd hasilnya 540.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "450.000 x 20/100 = 90rb. 450 + 90= 540rb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-23-41-37-56-29-17-28-729",
            "question": "26\u00b0 23' 41'' - 37\u00b0 56' + 29\u00b0 17' 28'' = ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "17jam 45menit 9detik<u></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>26\u00b0 23&#039; 41&#039;&#039;\u00a0<br><u>37\u00b0 56&#039; \u00a0 \u00a0 \u00a0 -</u><br>-12</span>\u00b027&#039;41&#039;&#039;<br><u>29</u>\u00b0<u>17&#039;28&#039;&#039; +<br></u>16\u00b049&#039;47&#039;&#039;<br><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}